Zijn wetenschappelijke kennis, en zijn waakzaamheid en vaardigheid in het leiden ingenieuze experimenten, brachten hem anders in gematigd verzoek, en hij verdiende zoveel als hij wilde.
Deze dingen waren binnen de kennis, gedachten en bezorgdheid van Mr. Jarvis Lorry merk op, toen hij aanbelde de bel van het rustige huis in de hoek, op de fijne zondagmiddag.
"Dokter Manette thuis?"
Verwacht huis.
"Miss Lucie thuis?"
Verwacht huis.
"Miss Pross thuis?"
Mogelijk thuis, maar voor een zekerheid onmogelijk voor dienares anticiperen op intenties van Miss Pross, met betrekking tot de toelating of ontkenning van de feit.
"Aangezien ik zelf thuis ben," zei mijnheer Lorry, "zal ik naar boven gaan."
Hoewel de dochters dochter niets van het land van haar had geweten geboorte, ze leek er aangeboren van te hebben afgeleid dat vermogen om veel van de kleine middelen, die een van de meest bruikbare en meest is aangename kenmerken.
Simpel als het meubilair was, was het op weg door zoveel kleine versieringen, van geen waarde, maar voor hun smaak en verbeelding, dat het effect ervan heerlijk was.
De dispositie van alles in de kamers, van het grootste object tot het minste; de rangschikking van kleuren, de elegante variëteit en het contrast verkregen door spaarzaamheid in kleinigheden, door delicate handen, heldere ogen en gezond verstand; waren meteen zo aangenaam in zelf, en zo expressief van hun opdrachtgever, dat, als Mr. Lorry keek hem aan, de stoelen en tafels leken hem te vragen, met iets van die eigenaardige uitdrukking die hij zo goed kende tijd, of hij het goedkeurde?
Er waren drie kamers op een verdieping en de deuren waardoor ze communiceerde open te staan ​​dat de lucht er vrij doorheen kon gaan allemaal, Mr. Lorry, glimlachend oplettend van die fantasierijke gelijkenis die hij ontdekte alles om zich heen, liep van de een naar de ander.
De eerste was de beste kamer, en daarin waren Lucie's vogels en bloemen en boeken, en bureau en werktafel en doos met waterkleuren; de tweede was de spreekkamer van de dokter, ook gebruikt als de eetkamer; de derde, veranderlijk gespikkeld door het geritsel van de plataan in de tuin, was het Doktorenslaapkamer, en daar, in een hoek, stond de afgedankte schoenmaker bank en dienblad met gereedschap, net zoals het op de vijfde verdieping van de somber huis bij de wijnwinkel, in de voorstad van Saint Antoine in Parijs.
"Ik vraag me af," zei meneer Lorry, stilhoudend terwijl hij rondkeek, "dat hij bewaart die herinnering aan zijn lijden over hem! "
"En waarom zou je je dat afvragen?"
was het abrupte onderzoek dat hem deed starten.
Het ging over van Miss Pross, de woeste rode vrouw, sterk van hand, wiens kennis die hij eerst had gemaakt in het Royal George Hotel in Dover, en was sindsdien verbeterd.
'Ik had moeten denken ...' begon meneer Lorry.
“Poeh!
